天水圍中彈聰仔蘇醒 反應遲緩

天水圍中彈聰仔蘇醒 反應遲緩

【本報訊】父母離世、與兄長相依為命的15歲少年傅同學（聰仔），今年11月在天水圍疑被防暴警察發射催淚彈擊中頭部重創，經搶救後持續昏迷，在深切治療部（ICU）留醫一個月，近日終於蘇醒。一直協助聰仔的基督教信義會青少年服務總監竺永洪透露，聰仔現可進食及說話，惟對外界反應仍遲緩，康復時間難以估計。

相關新聞：習上台後「電視認罪」大增

聰仔當日疑被防暴警發射催淚彈擊中頭部，重傷倒地。資料圖片

可進食及正常對話

聰仔現已由ICU轉到普通病房留醫。竺永洪回應《蘋果》查詢時表示，聰仔暫未能下床，但可進食及正常對話，也認得兄長，情緒亦平復。他指由於聰仔昏迷了一段時間，料需較長時間康復，難以評估進度，至於聰仔何時才能出院及重返校園，目前仍言之尚早。聰仔兄長也透過竺永洪向社會轉達，感謝各界的慰問和支持。

上月13日全港三罷期間，天水圍晚上爆發警民衝突，逾百人包圍天水圍警署，防暴警察向人群發射至少50枚催淚彈驅散。聰仔在天水圍新北江商場對開疑被催淚彈擊中頭部重創，顱骨骨折，送院後需即時進行開腦手術，經搶救後雖沒生命危險，但持續昏迷，只間中手和頭部有輕微反應，直至近日才完全蘇醒。

聰仔父母先後因病離世，與兄長相依為命。他遇襲後，兄長辭工照料，各界也伸出援手，候任區議員林進亦幫忙籌得60多萬元，用作解決其醫療費及生活開支。

■記者王家文

和你坐 Stuck稅局
12月23日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
*已通知警方，待發不反對通知書

推

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在想有興趣睇港足港超或者一路有睇開的球迷入嚟一齊討論傾下波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿。

入group嘅可以講低自己中意邊隊，得閒約埋一齊去睇波。仲等咩快d入嚟

光復香港由重建港足文化開始

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

林進D錢交左出黎未?

推啊，唔好咁快就唔記得左聰仔啊

交咗好耐

聰仔快啲好返呀

佢fb有講 一兩星期前已經俾左支票佢哥哥

Btw 唔知有冇得再捐呢

有包攬訴頌政府實賠到破產

...

加油，你一定要好返

唉

仲可以點幫？

私人告好貴，睇下有無方法從民事索償

希望可以幫到聰仔同埋還返個公道俾佢

同埋學業要追返 唔好放棄

香港警察害左個小朋友一世呀。

死仆街黑警害人一世